[欣賞電影] 全方位欣賞電影

一張白紙如何可以全方位咁學習欣賞電影?

睇書學 有本叫認識電影嘅書

學習拍電影

睇外國YouTube 片

I mean 教學片

我都想知，因為發覺每人接受既野唔一樣，見到d好深入分析套野，帶左咩message出黎，但自己睇唔到

熟讀唐詩三百首，不會吟詩也會偷

睇王家衛電影,由旺角卡門開始

由imdb top100睇起

Understanding movie
Film art: an introduction

最入門既電影書，電影學生都係睇呢2本架

有繁中

呢本?

唔會識拍嫁喎

咩野教學片?

我想全方位欣賞電影, 巴打姐係覺得拍攝教學片可以全方位欣賞?

其實點解王家衛咁出名?

睇唔係問題 但時間有限 所以想了解左點樣去睇先至可以欣賞到電影 而唔係得個睇字

請問
understanding move = ?
thanks!! 我會睇下

電影第一課:味道
當一套電影拍到味道引起觀眾共鳴,呢個就係好電影
觀遍港產片呢招用得最出神入化既導演只有王家衛

留名學野
之前見過人推薦Every Frame a Painting (youtube channel)，不過佢都好耐冇更新

Yes

你想係欣賞電影嘅文本劇情 定係鏡頭同埋拍攝技巧先？ 有個目標會容易入手好多

係 亦即係樓上講果本understanding movie

味道係氣味? 係咩味道

如果係咁揀的話

文本劇情 > 鏡頭 / 拍攝技巧 (兩者有咩分別?)

thx 我會望望

戀愛係甜 失戀係苦 回憶中帶有一絲苦澀及一絲回甘
...其實都係廢話，所謂味道就係睇完套戲你會有秉回味引起觀眾強烈共嗚感，好既電影唔係一定有所謂既劇情同清晰既故事路線，但你睇完會明白佢想表達d 咩野